# crashReporter

> Soumet un rapport de plantage à un serveur distant.

Processus : [Main](../glossary.md#main-process), [Renderer](../glossary.md#renderer-process)

Voici un exemple d'envoi automatique d'un rapport de plantage à un serveur distant :

```javascript
const { crashReporter } = require('electron')

crashReporter.start({
  productName: 'YourName',
  companyName: 'YourCompany',
  submitURL: 'https://your-domain.com/url-to-submit',
  uploadToServer: true
})
```

Pour configurer un serveur pour accepter et traiter les rapports de plantage, vous pouvez utiliser projets suivants :

* [socorro](https://github.com/mozilla/socorro)
* [mini-breakpad-server](https://github.com/electron/mini-breakpad-server)

Ou utilisez une solution hébergée par un tiers :

* [Trace d'appels](https://backtrace.io/electron/)
* [Sentinelle](https://docs.sentry.io/clients/electron)
* [BugSplat](https://www.bugsplat.com/docs/platforms/electron)

Les rapports de plantage sont enregistrés localement dans un dossier de répertoire temporaire spécifique à l'application. Pour un `productName` de `VotreNom`, les rapports de plantage seront stockés dans un dossier nommé `Écrasement` dans le répertoire temp. Vous pouvez personnaliser cet emplacement de répertoire temporaire pour votre application en appelant l'API `app.setPath('temp', '/my/custom/temp')` avant de démarrer le rapport de plantage.

## Méthodes

Le module `crashReporter` dispose des méthodes suivantes :

### `crashReporter.start(options)`

* `options` Objet 
  * `companyName` String
  * `submitURL` String - URL à laquelle les rapports de plantage seront envoyés en tant que POST.
  * `productName` String (facultatif) - `app.name`.
  * `uploadToServer` Boolean (facultatif) - Si les rapports de plantage doivent être envoyés au serveur. La valeur par défaut est `true`.
  * `ignoreSystemCrashHandler` Boolean (facultatif) - La valeur par défaut est `false`.
  * `extra` Enregistrement<String, String> (facultatif) - Un objet que vous pouvez définir qui sera envoyé avec le rapport . Seules les propriétés de la chaîne sont envoyées correctement. Les objets imbriqués ne sont pas supportés . Lorsque vous utilisez Windows, les noms et valeurs des propriétés doivent être inférieurs à 64 caractères.
  * `crashesDirectory` String (facultatif) - Répertoire pour stocker temporairement les rapports de plantage (uniquement utilisé lorsque le reporter de plantage est démarré via `process.crashReporter.start`).

Vous devez appeler cette méthode avant d'utiliser toute autre API `crashReporter` et dans chaque processus (principal/renderer) dont vous souhaitez recueillir les rapports d'accident. Vous pouvez passer différentes options à `crashReporter.start` lors d'un appel de différents processus.

**Note** Les processus enfants créés via le module `child_process` n'auront pas accès aux modules Electron. Par conséquent, pour collecter les rapports de plantage, utilisez `process.crashReporter.start` à la place. Passez les mêmes options que celles ci-dessus avec une autre appelée `crashesDirectory` qui devrait pointer vers un répertoire pour stocker temporairement le crash . Vous pouvez tester cela en appelant `process.crash()` pour faire planter le processus fils.

**Remarque :** Si vous avez besoin d'envoyer des paramètres supplémentaires ou mis à jour `extra` après votre premier appel `démarrer` vous pouvez appeler `addExtraParameter` sur macOS ou appeler à nouveau `start` avec les paramètres `extra` mis à jour sur Linux et Windows.

**Remarque :** Sur macOS et Windows, Electron utilise un nouveau client `crashpad` pour la collecte et le reporting des plantages. Si vous voulez activer le rapport de plantage, initialisant `crashpad` depuis le processus principal en utilisant `crashReporter. tart` est requis quel que soit le processus à partir duquel vous voulez collecter des plantages. Une fois initialisé de cette façon, le gestionnaire de crashpad collecte plantages de tous les processus. Vous devez toujours appeler `crashReporter. tart` depuis le rendu ou le processus fils, sinon les plantages de d'eux seront signalés sans `companyName`, `productName` ou n'importe quelle information `extra`.

### `crashReporter.getLastCrashReport()`

Retourne [`CrashReport`](structures/crash-report.md) :

Renvoi la date et l'identifiant du dernier crash. Seuls les rapports de plantages qui ont étés téléchargés seront renvoyés ; même si un rapport de plantages est présent sur le disque, il ne sera pas renvoyé avant qu'il soit téléchargé. Dans le cas où il n'y a pas de rapports téléchargés, `null` est retourné.

### `crashReporter.getUploadedReports()`

Retourne [`CrashReport[]`](structures/crash-report.md) :

Renvoie tous les rapports de plantage téléchargés. Chaque rapport contient la date et l'ID téléchargé.

### `crashReporter.getUploadToServer()`

Retourne `Boolean` - Si les rapports doivent être soumis au serveur. Définissez à travers la méthode `start` ou `setUploadToServer`.

**Note:** Cette API ne peut être appelée que depuis le processus principal.

### `crashReporter.setUploadToServer(uploadToServer)`

* `uploadToServer` Boolean *macOS* - Si les rapports doivent être soumis au serveur.

Cela serait normalement contrôlé par les préférences de l'utilisateur. Cela n'a aucun effet si appelé avant que `start` ne soit appelé.

**Note:** Cette API ne peut être appelée que depuis le processus principal.

### `crashReporter.addExtraParameter(key, value)` *macOS* *Windows*

* `clé` Chaîne - Le paramètre de clé, doit contenir moins de 64 caractères.
* `valeur` Chaîne - La valeur du paramètre, doit contenir moins de 64 caractères.

Définit un paramètre supplémentaire à envoyer avec le rapport de plantage. Les valeurs spécifiées ici seront envoyées en plus de toutes les valeurs définies via l'option `extra` lorsque `start` a été appelé. Cette API n'est disponible que sur macOS et windows, si vous devez ajouter/mettre à jour des paramètres supplémentaires sur Linux après votre premier appel à `start` vous pouvez appeler à nouveau `start` avec les options `extra` mises à jour.

### `crashReporter.removeExtraParameter(key)` *macOS* *Windows*

* `clé` Chaîne - Le paramètre de clé, doit contenir moins de 64 caractères.

Supprime un paramètre supplémentaire de l'ensemble de paramètres courant afin qu'il ne soit pas envoyé avec le rapport de plantage.

### `crashReporter.getParameters()`

Voir tous les paramètres actuels passés au rapport de plantage.

### `crashReporter.getCrashesDirectory()`

Returns `String` - The directory where crashes are temporarily stored before being uploaded.

## Payload du Crash Report

Le rapporteur de plantage enverra les données suivantes à `submitURL` comme un `POST` en `multipart/form-data` :

* `ver` String - La version d'Electron.
* `platform` String - Par exemple 'win32'.
* `process_type` String - Par exemple 'renderer'.
* `guid` String - Par exemple '5e1286fc-da97-479e-918b-6bfb0c3d1c72'.
* `_version` String - La version dans `package.json`.
* `_productName` String - Le nom du produit dans l'objet `options` de `crashReporter`.
* `prod` String - Nom du produit sous-jacent. Dans ce cas Electron.
* `_companyName` String - Le nom de l'entreprise dans l'objet `options` de `crashReporter`.
* `upload_file_minidump` File - Le rapport d'incident dans le format `minidump`.
* Toutes les propriétés de niveau 1 de l'objet `extra` dans l'objet `options` de `crashReporter`.